%DEV Cauchy-Lipschitz; denombrement equation differentielles

Il est important de savoir que ce théorème a une version générale qui est locale. On présente ici plusieures versions de ce théorème que l'on présente ici. Elle permet d'étudier beaucoup plus d'équations différentielles mais ne garantie plus l'existence et l'unicité sur le domaine de définition complet (on se limite à du local). 
	
\begin{theo}
	Soient $U$ un ouvert de $\R \times \R^m$ et $f: U \to \R^m$ de classe $\mathcal{C}^1$. Alors pour toute données initiale $(t_0, x) \in U$, le système différentielle 
	\[ \left  \{
	\begin{array}{c @{ = } l}
		y'& f(t,y) \\
		y(t_0) & x\\
	\end{array}
	\right.
	\]
	admet une solution maximale unique.
\end{theo}
	
Cette solution est dite maximale car elle ne peut être prolongée sur un intervalle de temps strictement plus grand. On notera que l'énoncé ne précise pas l'intervalle, ni sa taille, (il dépend de la fonction $f$ et des données initiales).
	
On remarque maintenant que par hypothèse, $f$ n'est plus que localement lipschitzienne en $y$ \textblue{(on majore la norme de la différentielle sur le bon compact et on utilise l'inégalité de moyenne)}. On a bien supprimer l'hypothèse très forte précédente. De plus, il existe une version de ce théorème encore plus faible où on suppose $f$ uniquement localement dérivable en $y$ mais on ne parlera pas de cette version \cite[p.153]{Demailly}.
	
Cette version est une adaptation de la démonstration que nous présentons avec l'utilisation de cylindre de sécurité qui permettent de garantir que les hypothèses (précédentes) sont bien vérifiée. On peut trouver une démonstration ici: \cite[p.153]{Demailly}.

\begin{theo}[Cauchy--Lipschitz linéaire]
	Soient $\R^m$ muni de sa norme $\mathopen{||} . \mathclose{||}$, $I$ un intervalle de $\R$ et $f : I \times \R^m \to \R^m$ une application continue, supposée globalement lipschitzienne en $y$ au sens suivant: pour tout compact $K \subset I$, il existe $k > 0$ tel que pour tous $t \in K$, $y, z \in \R^m$,
	\begin{displaymath}
	\mathopen{||} f(t, y) - f(t, z) \mathclose{||} \leq k \mathopen{||} y- z \mathclose{||}
	\end{displaymath}
	Alors, pour tous $t_0 \in I$ et $x \in \R^m$, le problème de Cauchy
	\[ \left  \{
	\begin{array}{c @{ = } l}
	y'& f(t,y) \\
	y(t_0) & x\\
	\end{array}
	\right.
	\]
	admet une unique solution $t \mapsto y(t)$ qui est globale (définie sur $I$ tout entier).
\end{theo}
